國際研究：女性比男性更願意捐腎給伴侶

國際研究：女性比男性更願捐腎給伴侶
2018-03-08 20:27

〔即時新聞／綜合報導〕國際婦女節（International Women's Day）與世界腎臟日（World Kidney Day）同在今（8）日，國際腎臟病學會（ISN）、聯合腎臟基金會（IFKF）發布最新研究報告指出，女性比男性更願意將腎臟捐獻給伴侶。

綜合外媒報導，歐洲評估數據顯示，36%的女性會在臨床適宜的情況下向其丈夫捐贈腎臟，相形之下，僅有7%的男性向其配偶捐獻腎臟，兩者相差29個百分點，這項數據亦突顯女性往往承受更為嚴重的腎臟病，因女性需花費更多時間來等待進行腎臟移植手術。

加拿大英屬哥倫比亞大學（University of British Columbia）醫學院教授阿迪拉．李玟（Adeera Levin）表示，「女性是基於利他主義和幫助家庭繼續運作的動機，向丈夫捐贈腎臟」，這項數據也指出，有接近66.7%的腎臟移植受益者都是男性。

今年的世界腎臟日正在密切關注懷孕或希望懷孕的慢性腎病患者，這項研究發現，全球有14%的女性患有慢性腎臟病，男性病患則有12%，許多女性在移植腎臟後卻影響到生育功能，女性亦應注意妊娠期慢性腎臟病的發生，李玟說「今年的世界腎臟日與國際婦女節在同一天，我們決定讓這些問題受到世人重視」。

唔係唔願意，不過好多男人本身都得返兩三成，點捐

綜合外媒報導，歐洲評估數據顯示，36%的女性會在臨床適宜的情況下向其丈夫捐贈腎臟，相形之下，僅有7%的男性向其配偶捐獻腎臟，兩者相差29個百分點

勿認真

唔捐個腎比我點將你得到滿滿的啊

射到

因為家庭支柱係男人， 女人無男人養要算自己會好辛苦， 捐完可以企道德超高地， 男人無得背叛， 相反男人捐完， 女人會嫌你身體差養唔到自己走佬， d女人就罵無本事養人放人走好合理

因為女人虛偽，做問券緊係最偉大，到真係要捐就反口，男人實際d，衡量過先答

咁不如話

多一個男人對世界有利, 多一個女人對世界有害, 所以女性比男性更願意捐腎係正路?

你閱讀有障礙就唔好講廢話